共和黨議員Marco Rubio: 中共要建立全球新秩序，令其他國家淪為附屬國

Marco Rubio
@marcorubio
This is an excellent piece by @GordonGChang. It accurately lays out how the government of #China seeks to establish a new global order in which all other nations are treated as tributary states. We need to wake up before its too late.

6:41 PM · Jul 25, 2019

用返nwo
New world order 啦

OPINION COMMENTARY
Xi Changed My Mind About Trump
The president defends not only U.S. sovereignty but the entire world order.
By Gordon G. Chang
July 24, 2019 6:40 pm ET

At first I had no idea why President Trump talked so much about sovereignty. I’ve changed my mind. To be more precise, Xi Jinping changed it. Mr. Trump is the only thing that stands between us and a world dominated by China.

“We do not expect diverse countries to share the same cultures, traditions, or even systems of government,” Mr. Trump told the United Nations General Assembly in September 2017. “But we do expect all nations to uphold these two core sovereign duties: to respect the interests of their own people and the rights of every other sovereign nation.”

Mr. Trump mentioned sovereignty 21 times in that speech. Why? Everyone knew America was a sovereign state, one of nearly 200 in the world. The idea of sovereignty has been firmly established for more than three centuries. Mr. Trump’s defense of it seemed unnecessary.

Yet for more than a decade, President Xi has been dropping audacious hints that China is the world’s only sovereign state. As a result, I have come to believe that Mr. Trump’s defense of sovereignty is essential to maintaining international peace and stability.

The world is full of “experts” who will tell you China and the U.S. are locked in a contest for dominance. Technically, that’s true. The idea that the two nations are struggling for control, however, falsely implies that America is jealously guarding its position atop the international system. That’s Beijing’s narrative. Chinese leaders disparage the U.S. by implying it is in terminal decline and accusing it of attempting to prevent China’s legitimate rise.

In reality, America is preserving more than its role in the international system. It is trying to preserve the system itself—which Mr. Xi is working to overthrow by promoting imperial-era Chinese concepts.

The idea that underpinned the imperial tributary system was that states near and far were obligated to acknowledge Chinese rule. Chinese emperors claimed they had the Mandate of Heaven over tianxia, or “All Under Heaven.”

China repudiated tianxia in the first half of the 20th century and played it down in the second half. But in the 21st century it is making a comeback. “Tianxia is a long Chinese political tradition of practice and ideal that is being revitalized and re-energized in today’s People’s Republic,” Fei-Ling Wang, author of “The China Order: Centralia, World Empire and the Nature of Chinese Power,” told me last week. “The Chinese dream of tianxia, or the China Order, assumes a hierarchical world empire system.”

Mr. Xi’s signature concept is the “Chinese Dream,” or “the great rejuvenation of the Chinese nation.” “Rejuvenation” evokes restoration of the imperial system, and echoes of tianxia could be heard in the slogan for the 2008 Beijing Summer Olympics, which Mr. Xi managed as a member of the Communist Party’s Politburo Standing Committee. “One World, One Dream,” at least to scholars employed by the party to study the application of tianxia, equates Chinese dreams with dreams for the world.

Since the Olympics, Mr. Xi has used more direct tianxia language. “The Chinese have always held that the world is united and all under heaven are one family,” he declared in his 2017 New Year’s Message.

He made sure his revolutionary message was understood by having Foreign Minister Wang Yi explain it in Study Times, the influential Central Party School newspaper, in September 2017. “Xi Jinping thought on diplomacy,” Mr. Wang wrote, “has made innovations on and transcended the traditional Western theories of international relations for the past 300 years.” A “thought” in party lingo is an important body of ideology, such as “Mao Zedong Thought.”

Mr. Wang is almost certainly referring to the 1648 Treaty of Westphalia, which established the current international order by recognizing states as sovereign. When he says “transcended,” he hints that Mr. Xi aspires to a world without sovereign states—in other words, a unified world ruled by the Chinese.

As the Hudson Institute’s Charles Horner told me by email last week, many world leaders are nationalistic, but Mr. Xi is the only one whose “officially propounded nationalism takes the form of a global imperial vision.” That is consistent with his lawless behavior: treating neighbors as vassals, taking territory, closing off the global commons and intimidating leaders around the world.

“Tianxia,” Fei-Ling Wang notes, “inevitably and even necessarily makes the People’s Republic view and treat its neighbors and eventually all other states as essentially nonequals and lesser entities, to be influenced, controlled and subjugated with force, money, favor, ruse and fear.”

China is not, as some believe, a “trivial state” that seeks nothing more than to preserve its regime and defend its territory. With Mr. Xi pursuing tianxia ambitions, the world could use more of Mr. Trump’s defense of sovereignty, and even a little more “America First.” These concepts are not, as I once thought, unnecessarily provocative. They are a necessary defense of the centuries-old international order against an existential threat.

Mr. Chang is author of “The Coming Collapse of China.”

根本就係想做皇帝
想其他國家臣服自己

呢個係好嚴重既指控，不過我喜歡

中國歷史由天朝大國思想主導 而家想rebuild，重建漢武唐宗輝煌合理不過
問題係我唔覺得中共政體下會出到一個能力足夠駕馭其他各國既寡頭
i.e. 中共唔會出到普京一類人物

習小學雞好大喜功
搞到全球反中就抵撚你死

首先學歷一定要唔係小學

大部份中國人/藍絲根本骨子裏當其他國家係朝貢國而唔係平等 佢地睇野以中國非世界為本位

鬼佬終於知呢樣野
香港幾耐之前已經知？